中國曾自主研發芯片！？「漢芯」學者造假事件回顧

美國封殺中興 ZTE 的事件愈鬧愈大，令國內不斷出現自主研發芯片的聲音。其實中國依靠美國芯片，並非第一天的事，政府也不是不知道問題所在，但中國真的有能力自主研發芯片嗎？這不期然讓人想起，2006 年被揭發的「漢芯」造假事件。

在 2003 年，從美國留學回國的陳進出任上海交通大學微電子學院院長，並透過上海市人民政府發布，表示已成功發明「漢芯一號」。當時政府宣布，「經國內權威專家驗證，認為這一成果接近國際先進技術，在某些方面的性能甚至超過了國外同類產品」。上海市政府科學技術委員會亦宣稱，這是中國國內首個具有自主智慧財產權的 0.18 微米 DSP 晶片，達到國際先進水平，並申請了 6 項專利。「漢芯一號」的「發明者」陳進，隨即獲國家高額津貼，科研基金達億元以上。隨後，漢芯二號至五號分別於 2004 年至 2005 年間發布。

至 2006 年 1 月，漢芯被人揭露為造假，原來所謂「自主研發」的漢芯，其實均是向美國 Motorola 購買後，陳進再僱用民工，將表面的 MOTO 等字樣全部用砂紙磨掉，再找浦東的一家公司在晶片打印上「漢芯一號」字樣，藉此騙取中國政府科研經費。儘管上海交大漢芯科技有限公司聲稱言論純屬捏造，但經調查後，證實漢芯確是造假。

事件牽連甚廣，令不少領導「顏面無光」，當局對事件只作低調處理，雖然陳進被撤銷學院院長職務、教授職務任職資格、各種津貼及名譽，並需歸還撥款，但事件到最後都沒有任何人需負擔法律上的責任。這次造假事件後，不但減緩了國家對自主研發芯片的意欲，更錯失發展芯片的機會和技術累積。

Source：維基百科

咁二三號係真定假？

又贏

大陸佬:唔係Motorola賣畀佢佢點有得做假
又係美國佬搞事

垃圾

龍芯呢？

屌你咁都要整成紅色

同龍心一齊死左啦

嘩，以為係dom